\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			
			
			
			
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Vlasnik
				\item Administrator			
				\item Moderator
				\item Iznajmljivač
				\item Igrač
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar {Neregistrirani/neprijavljeni korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item Pregledati na karti mjesta gdje se odvijaju igranja
					\item Odabrati igre i dobiti prikaz općih informacija (ime iznajmljivača,vrsta igre, opis 				igre,fotografija...)
					\item Odabrati iznajmljivača i dobiti opće informacije (ime iznajmljivača,ime firme,					OIB,adresa,telefon,web adresa firme,igre koje iznajmljuje...)
					\item se registrirati u sustav kao igrač, stvoriti novi korisnicki račun za koji su mu potrebni 		korisničko ime, lozinka, ime, prezime, broj mobitela, e-mail adresa,fotografija. Na email adresu se pošalje link za potvrdu.
					\item se registrirati u sustav kao iznajmljivač, stvoriti novi račun za koji su mu potrebni puni naziv firme, lozinka,e-mail adresa (mora biti jednaka paypal e-mail adresi), adresa firme, telefon, web adresa, OIB firme
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Igrač (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pregledavati i mijenjati osobne podatke
					\item izbrisati svoj korisnički račun
					\item pregledavati društvene igre (pokazuje se naziv, fotografija, kategorija, službeni opis, količina igrača, prosječno trajanje igre i link na kojem mogu više pročitati o njoj)
					\item dodati igre koje posjeduje
					\item označiti igre koje su za zamjenu sa drugim igračima
					\item stvoriti grupu te kada stvori grupu postati njen vlasnik
					\item ukoliko je vlasnik grupe:
						\begin{packed_enum}
								\item nove članove može dodati direktno preko poveznice koju drugi 			igrači na svom profilu mogu potvrditi ili preko objave oglasa na kojeg se javljaju drugi igrači
								\item potvrditi igrača prije dodavanja u grupe
								\item izbaciti igrače iz grupe
								\item u oglasu preko karte postaviti lokaciju održavanja igre
								\item definirati termin
								\item uređivati grupni chat
								\item izbrisati grupu
						\end{packed_enum}	
					\item odabrati grupu preko oglasa
					\item koristiti grupni chat u kojem je član
					\item izaći iz grupe
					\item ostaviti recenziju s ocjenom o drugim igračima iz svoje grupe
					\item ostaviti recenziju s ocjenom za igre koje posjeduje ili iznajmljuje
					\item predložiti novu igru na web stranici
				\end{packed_enum}
				\item \underbar{Iznajmljivač (inicijator) može:}

				\begin{enumerate}

    				\item dobiti potrebna ovlaštenja putem registracije za što su mu potrebni email adresa, puni naziv firme, adresa, telefon, web adresa i OIB
    				\item nuditi svoj inventar društvenih igara koje se mogu posuditi igračima
    				\item naplatiti posudbu preko PayPala
    				\item komunicirati preko chata s igračima i drugim iznajmljivačima
    				\item dodati preko tražilice igru koju posjeduje na svoj profil
    				\item predložiti novu igru na web stranici

				\end{enumerate}	
				
				\item \underbar{Administrator (inicijator) može:}

				\begin{enumerate}

    				\item sve što i ostali registrirani korisnici
    				\item dati potrebna ovlaštenja iznajmljivaču
    				\item vidjeti i uređivati popis svih korisnika i njihovih osobnih podataka
    				\item stvarati račune moderatorima
    
				\end{enumerate}
			

				\item \underbar{Moderator (inicijator) može):}

				\begin{enumerate}

    				\item Dodavanje, uređivanje i brisanje društvenih igara
    				\item Uvid u prijedloge igrača i iznajmljivača za nove igre
    				\item Uređivanje i brisanje recenzija
    				\item Mogućnost pregledavanja i brisanja poruka iz svih razgovora

				\end{enumerate}	
				
				\item \underbar{Baza podataka (sudionik):}

				\begin{enumerate}

    				\item Pohrana podataka o igrama, grupama i korisnicima web stranice
    
				\end{enumerate}
			
		\end{packed_enum}
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
				
					

					\noindent \underbar{\textbf{UC1 -Registracija}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Mogućnost korištenja sustava
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dostupnost poslužitelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire želi li se registrirati kao igrač ili kao iznajmljivač
							\item Korisnik upisuje tražene podatke
							\item Korisnik dobiva poruku o uspješnoj registraciji
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Uneseni podaci su neispravni
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Unijeti ispravne podatke
								\item Odustajanje od registracije
								
							\end{packed_enum}
							\item[2.b] Uneseni podaci su već zauzeti (korisničko ime i/ili email adresa)
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Poruka da je već postojeći korisnik i želi li se ulogirati
								\item Mijenjanje unesenih podataka
								\item Odustajanje od registracije
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC2 -Login}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Korištenje korisničkog sučelja
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik registriran u sustavu, potvrđen račun preko email-a ako
					se prijavio kao igrač, a ako se prijavio kao iznajmljivač dodatno ga mora potvrditi administrator
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik upisuje korisničko ime i lozinku s kojom se registrirao
						\item Poslužitelj traži od baze podataka korisnička imena i pripadne lozinke
						\item Provjerava se odgovaraju li uneseni podaci onima iz baze, ukoliko da, korisnika se spaja na sustav
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Uneseni podaci ne postoje u bazi podataka
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Unijeti ispravne podatke
							\item Odustajanje od login-a ili otići na poveznicu za registraciju
							
						\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Potvrda iznajmljivača}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Davanje potrebnih ovlaštenja iznajmljivaču
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
					\item  \textbf{Preduvjet:} Dostupnost poslužitelja
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator otvara i pregledava listu iznajmljivača
						\item Administrator odobrava iznajmljivačima  potrebna ovlaštenja
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Administrator ne želi prihvatiti zahtjev
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator odbija zahtjev
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			

		\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Ocjena s komentarom}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač
			\item  \textbf{Cilj:} Recenzirati člana grupe u kojoj se nalazi
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
			\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen, član neke grupe
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Korisnik klikne na grupu
				\item Korisnik klikne na igrača iz te grupe
				\item Korisnik odabire ocjenu od 1 do 5
				\item Korisnik može ostaviti komentar o igraču kojeg ocjenjuje
				\item Poruka o uspješnosti ocjenjivanja
			\end{packed_enum}
		\end{packed_item}
	
	\noindent \underbar{\textbf{UC5 -Predlaganje igara}}
	\begin{packed_item}
		
		\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač
		\item  \textbf{Cilj:} Igranje predložene igre
		\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
		\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao igrač
		\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
		
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Korisnik klikne na prijedlog igre
			\item Korisnik upiše sve podatke o igri (ono što bi trebalo biti u opisu igre)
			\item Korisnik klikne na gumb "predloži"
		\end{packed_enum}
		
		\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
		
		\item[] \begin{packed_item}
			
			\item[2.a] Igra je već predložena
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Predložiti neku drugu igru
				\item Izaći iz predlaganja igra
				
			\end{packed_enum}
			
		\end{packed_item}
	\end{packed_item}

	\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Uređivanje inventara}}
	\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
	\item  \textbf{Cilj:} Staviti igre iz svojeg inventara na posudbu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao igrač ili iznajmljivač
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik klikne na svoj profil, odabere inventar
		\item Korisnik klikne na igru koju želi dodati u inventar ili na igru koju želi ukloniti iz inventara
		\item Korisnik klikne spremi

	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Igra je već u inventaru
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Dodati neku drugu igru
			\item Izaći i ne dodati ništa
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Stvaranje grupe}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti grupu za igranje igre
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao igrač, u inventaru ima igru za grupu
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik klikne na Stvori Grupu
		\item Korisnik unosi ime grupe
		\item Korisnik odredi koja će se igra igrati
		\item Korisnik bira hoće li dodati korisnike u svoju grupu
		\item[] \begin{packed_enum}
			\item Korisnik bira broj korisnika koje želi dodati	
			\item Korisnik bira korisnike koje želi dodati	
		\end{packed_enum}
		\item Korisnik klikne na Stvori		
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Naziv grupe je već zauzet
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Promijeniti naziv grupe
			\item Izaći iz stvaranja grupe
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Direktna pozivnica u grupu}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Pozivanje ostalih igrača u svoju grupu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao igrač, vlasnik grupe
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik klikne na gumb pozovi igrača
		\item Korisnik odabere kojeg igrača će pozvati
		\item Korisnik može unijeti tekst pozivnice
		\item Korisnik klikne na gumb pozovi
		
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
			
		\item[2.a] Poziva se igrač koji je već u grupi
		\item[] \begin{packed_enum}
		
			\item Pozvati nekog drugog dostupnog igrača
			\item Izaći iz pozivanja igrača
		
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Korištenje grupnog foruma}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač, Iznajmljivač
	\item  \textbf{Cilj:} Komunikacija s članovima grupe
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao igrač ili iznajmljivač, član neke grupe
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik klikne na grupu
		\item Korisnik klikne na Grupa Forum
		\item Korisnik napiše poruku
		\item Korisnik klikne na Send Message
		
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}
\enlargethispage{-\baselineskip}
\enlargethispage{-\baselineskip}
\enlargethispage{-\baselineskip}
\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Kreiranje oglasa}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti oglas za igranje igre
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao igrač
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik klikne na Stvori oglas
		\item Korisnik odredi koja će se igra igrati
		\item Korisnik upisuje podatke o oglasu
		\item Korisnik klikne Objavi
		
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}
	
\noindent \underbar{\textbf{UC11 -Posudba igara od igrača i iznajmljivača}}
    \begin{packed_item}
        \item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač
        \item \textbf{Cilj: }Posuditi igru od igrača ili iznajmljivača
        \item \textbf{Sudionici: }Baza podataka, poslužitelj
        \item \textbf{Preduvjet: }Korisnik prijavljen kao igrač
        \item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
        \item[] \begin{packed_enum}
            \item Korisnik klikne na posudbu igri
            \item Korisnik odabere besplatne posudbe ili plaćene posudbe
            \item Korisnik odabere koju igru želi posuditi
            \item Korisnik klikne na posudi
        \end{packed_enum}
    \end{packed_item}

    \noindent \underbar{\textbf{UC12 -Postavljanje igre u najam}}
    \begin{packed_item}
        \item \textbf{Glavni sudionik: }Iznajmljivač
        \item \textbf{Cilj: }Postaviti cijenu na svoju posudbu
        \item \textbf{Sudionici: }Baza podataka, poslužitelj
        \item \textbf{Preduvjet: }Korisnik prijavljen kao iznajmljivač
        \item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
        \item[] \begin{packed_enum}
            \item Korisnik klikne na posudbi igri
            \item Korisnik klikne na Dodaj posudbu
            \item Korisnik odabere svoju igru
            \item Korisnik unosi cijenu posudbe
            \item Korisnik klikne na spremi
        \end{packed_enum}
    \end{packed_item}
\enlargethispage{-\baselineskip}
\enlargethispage{-\baselineskip}
\enlargethispage{-\baselineskip}
    \noindent \underbar{\textbf{UC13 -Potvrda direktne pozivnice u grupu}}
    \begin{packed_item}
        \item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač
        \item \textbf{Cilj: }Prihvatiti ili odbiti poziv u grupu
        \item \textbf{Sudionici: }Baza podataka, poslužitelj
        \item \textbf{Preduvjet: }Korisnik prijavljen kao igrač
        \item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
        \item[] \begin{packed_enum}
            \item Korisnik klikne na pozivnice
            \item Korisnik klikne na potvrdi ukoliko želi prihvatiti pozivnicu
        \end{packed_enum}
    \end{packed_item}


		\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Prijedlog termina igranja}}
	\begin{packed_item}
		
		\item \textbf{Glavni sudionik: } Igrač
		\item  \textbf{Cilj:} Određivanje termina za igranje odabrane igre
		\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
		\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je vlasnik grupe za koju predlaže termin igranja
		\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
		
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Korisnik klikne na predloži termin igranja
			\item Korisnik unese datum i vrijeme igranja
			\item Korisnik klikne na potvrdi
		\end{packed_enum}
	\end{packed_item}

	\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Postavljanje lokacije igranja}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Postavljanje lokacije na kojoj će se igrati odabrana igra
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao igrač
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik kreira oglasi
		\item Korisnik klikne na postavi lokaciju
		\item Korisnik odabere lokaciju na karti
		\item Korisnik klikne na potvrdi
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

	\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Izbacivanje igrača iz grupe}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Izbacivanje igrača iz grupe čiji je član
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je vlasnik grupe čijeg člana želi izbaciti
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik klikne na grupu 
		\item Korisnik klikne ne gumb izbaci pokraj imena igrača kojeg želi izbaciti
		\item Korisnik klikne na potvrdi ili odbaci
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

	\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Izlaz iz grupe}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } Igrač
	\item  \textbf{Cilj:} Svojevoljno napuštanje grupe
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je aktivan član grupe iz koje želi izaći
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik uđe na pregled svojih grupa
		\item Korisnik klikne na gumb izađi pokraj imena grupe koju želi napustiti
		\item Korisnik klikne na potvrdi ili odbaci
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Plaćanje posudbe}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač
						\item  \textbf{Cilj:} Posudba zatražene igre
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao igrač
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik klikne dugme plati na željenoj igri
							\item Korisnik se preusmjerava na PayPal stranicu
							\item Korisnik unosi podatke svog PayPal računa
							\item Korisnik se nakon uspješne autentikacije preusmjerava natrag na GameEx stranicu
							\item Korisnik potvrđuje kupnju
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}	
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Uređivanje igara}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Uređivanje podataka o igrama
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao administrator

						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik klikne uredi na željenoj igri
							\item Korisnik izvršava zamišljene izmjene
							\item Korisnik potvrđuje izmjene
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Pregled grupa}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregled svih grupa
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dostupnost poslužitelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik klikne na grupe
							\item Izlistaju se sve postojeće grupe
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Pregled korisnika}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledavanje igrača
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen kao administrator
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik klikne na Admin
							\item Korisnik klikne na Users
							\item Prikazuje se popis svih korisnika
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				

\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Pregled iznajmljivača}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
	\item  \textbf{Cilj:} Pregledati iznajmljivače
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
	\item  \textbf{Preduvjet:} Dostupnost poslužitelja
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik kllikne na iznajmljivače
		\item Izlistaju se svi iznajmljivači
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Uređivanje korisnika}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti podatke korisnika
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao administrator
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik klikne na korisnike
		\item Izlistaju se svi korisnici
		\item Korisnik klikne na Uredi pokraj korisnika kojeg želi urediti
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}	


\noindent \underbar{\textbf{UC24 - Stvori moderatora}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti moderatora
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao administrator
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik klikne na korisnike
		\item Klikne na Uredi pored korisnika kojeg želi staviti kao moderatora
		\item Korisnik promjeni ulogu na moderatora i klikne spremi
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC25 - Pogledaj prijedloge}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Pogledati prijedloge igara
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao moderator
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik klikne na Prijedlozi igara
		\item Izlistaju se sve igre koje su igrači i iznajmljitelji predložili
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}
\enlargethispage{-\baselineskip}
\enlargethispage{-\baselineskip}
\enlargethispage{-\baselineskip}
\enlargethispage{-\baselineskip}
\enlargethispage{-\baselineskip}
	\noindent \underbar{\textbf{UC26 -Uređivanje recenzija}}
    \begin{packed_item}
    		\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
    	\item  \textbf{Cilj:} Uređivanje ili brisanje recenzije od igrača
    	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
    	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao moderator
    	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
    		\item[] \begin{packed_enum}
    		
    		\item Moderator locira recenziju koju želi urediti
    		\item Moderator klikne na gumb uredi pokraj recenzije
    		\item Moderator klikne na gumb spremi ili obriši ukoliko želi obrisati recenziju
    	\end{packed_enum}
    		
    	\end{packed_item}
	\noindent \underbar{\textbf{UC27 -Uređivanje poruka u grupama}}   
	\begin{packed_item}
		\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
		\item  \textbf{Cilj:} Uređivanje ili brisanje poruka u grupama
		\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
		\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao moderator
		\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Moderator locira grupu u kojoj želi provjeriti poruke
			\item Moderator klikne na gumb uredi pored poruke ukoliko ju želi urediti
			\item Moderator klikne na gumb obriši pored poruke ukoliko ju želi obrisati
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
		\noindent \underbar{\textbf{UC28 -Pregled igara}}   
	\begin{packed_item}
		\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
		\item  \textbf{Cilj:} Pregledati listu svih igara
		\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
		\item  \textbf{Preduvjet:} Dostupnost poslužitelja
		\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Korisnik klikne na gumb Games
			\item Korisnik odabire listu svih igara
			\item Korisniku se prikazuje lista svih igra
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\enlargethispage{-\baselineskip}
\enlargethispage{-\baselineskip}
\enlargethispage{-\baselineskip}
\enlargethispage{-\baselineskip}
\enlargethispage{-\baselineskip}
	\noindent \underbar{\textbf{UC29 -Uređivanje profila}}   
\begin{packed_item}
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Igrač,iznajmljivač,Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Urediti informacije unutar svog profila
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, poslužitelj
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prijavljen kao igrač,iznajmljivač ili administrator
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik klikne na gumb Profil
		\item Korisnik klikne na gumb uredi
		\item Korisnik klikne na gumb spremi promjene
		
	
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}
			
				\subsubsection{Dijagram obrazaca uporabe}
	
				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics[width=0.95\linewidth]{slike/Dijagram_obrazaca.png}
					\caption{Dijagram obrazaca uporabe}
					\label{fig:Dijagram obrazaca uporabe}
				\end{figure}
				\eject
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC9-Direktna pozivnica u grupu}}\\
				{Igrač traži dozvolu od poslužitelja za slanje pozivnice. On traži popis igrača od poslužitelja, a poslužitelj dohvaća popis igrača te ga prikazuje igraču. Igrač odabire igrača kojeg želi pozvati u grupu te poslužitelj dohvaća podatke iz baze o odabranom igraču i prikazuje ih igraču. Igrač zatim poziva igrača. Poslužitelj provjerava u bazi pripada li pozvani igrač grupi. Ako pozvani igrač nije član grupe, poslužitelj šalje pozivnicu igraču, inače poslužitelj šalje poruku igraču o nemogućnosti slanja pozivnice.}\\
				
				% TODO: \usepackage{graphicx} required
				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics[width=1\linewidth]{"slike/UC9-Direktna pozivnica u grupu"}
					\caption{UC9-Direktna pozivnica u grupu}
					\label{fig:UC9-direktna-pozivnica}
				\end{figure}
				
				\enlargethispage{-\baselineskip}
				\enlargethispage{-\baselineskip}
				\noindent \underbar{\textbf{UC21 – Uređivanje igara}}\\
				{Administrator traži popis igara od poslužitelja. Poslužitelj dohvaća popis igara iz baze podataka te ih prikazuje administratoru. Administrator s popisa odabire igru. Poslužitelj dohvaća podatke o odabranoj igri i prikazuje ih administratoru. Ako administrator želi promijeniti podatke o igri, poslužitelj mu dopušta pristup. Administrator kojemu je pristup dopušten zatim zahtijeva promjenu podataka od poslužitelja koji promijenjene podatke prosljeđuje na bazu podataka. Baza podataka šalje potvrdu poslužitelju koji javlja administratoru da su promjene pohranjene. Ako administrator želi obrisati igru, poslužitelj mu dopušta pristup. Administrator kojemu je pristup dopušten zatim zahtijeva brisanje podataka od poslužitelja koji bazi podataka javlja da ukloni odabranu igru. Baza podataka šalje potvrdu o uklanjanju poslužitelju koji javlja administratoru da je igra uklonjena iz baze podataka.}\\
				
				% TODO: \usepackage{graphicx} required
				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics[width=1\linewidth]{"slike/UC21-Uređivanje igara"}
					\caption{UC21-Uređivanje igara}
					\label{fig:uc21-ureivanje-igara}
				\end{figure}
			
			\eject
			\noindent \underbar{\textbf{UC19 – Izlaz iz grupe}}\\
			{Igrač traži popis grupa od poslužitelja. Poslužitelj dohvaća popis iz baze te prikazuje igraču one grupe čiji je on član. Igrač odabire grupu. Poslužitelj dohvaća podatke o odabranoj grupi iz baze i prikazuje ih igraču. Igrač traži dopuštenje izlaza iz grupe te mu poslužitelj dopušta izlaz. Igrač napušta grupu te poslužitelj obavještava bazu da obriše igrača kao člana grupe. Šalje se povratna informacija igraču da je izašao iz grupe. }\\
			
				% TODO: \usepackage{graphicx} required
				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics[width=1\linewidth]{"slike/UC19-Izlaz iz grupe"}
					\caption{UC19-Izlaz iz grupe}
					\label{fig:uc19-izlaz-iz-grupe}
				\end{figure}
			
		\eject
		\noindent \underbar{\textbf{UC20 – Plaćanje posudbe}}\\
		{Igrač traži popis igara od web aplikacije kako bi mogao odabrati igru. Poslužitelj dohvaća popis igara za iznajmljivanje iz baze podataka i prikazuje ih igraču. Igrač odabire igru koju želi iznajmiti. Poslužitelj dohvaća podatke o odabranoj igri iz baze podataka i prikazuje ih igraču. Igrač traži iznajmljivanje igre klikom na gumb. Plaćanje posudbe započinje preusmjeravanjem na stranicu PayPal. Igrač se prijavljuje svojim korisničkom računom na PayPal. Ukoliko je korisnik uspješno prijavljen, korisnik poslužitelju potvrđuje kupovinu te dobiva poruku o uspješnosti kupovine.}\\
		
	
		% TODO: \usepackage{graphicx} required
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=1\linewidth]{"slike/UC20-Plaćanje posudbe"}
			\caption{UC20 - Plaćanje posudbe}
			\label{fig:uc20-plaćanje-posudbe}
		\end{figure}
				
				
		\eject	
	\section{Ostali zahtjevi}
	
	\begin{packed_item}
		\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu.
		\item Potencijalna unaprjeđenja sustava ne smiju nepovoljno utjecati na već ostvarene funkcionalnosti.
		\item Interakcija web aplikacije s korisnikom mora biti intuitivna i lako razumljiva.
		\item Moguće pogreške u unosu podataka moraju biti popraćene upozorenjima za korisnika.
		\item Naplata se izvodi preko PayPala.
		\item Aplikacija mora u svakom trenutku prikazivati ažurne podatke.
		\item Komunikacija s korisnikom mora biti ostvarena unutar nekoliko sekundi.
		\item  Korisnik u interakciji sa sustavom treba moći koristiti znakove hrvatske abecede.
		\item Sustavu je moguće pristupiti iz javne mreže.
		\item Plaćanje se odvija u HRK.
		\item Izmjene u podacima moderatora ne bi trebale smetati interakciji korisnika sa sustavom.
		\item Lozinke korisničkih profila trebaju biti dodatno zaštićene hash metodom.
		\item Izmjene koje radi vlasnik grupe trebale bi biti unutar nekoliko sekundi vidljive ostalim članovima grupe.
	\end{packed_item}
			 
			 
			 
	